---
title: 堆栈图
date: 2019-03-18 00:00:00
tags:
	- 滴水逆向
	- 汇编
	- 堆栈图
categories:
	- 滴水逆向三期视频教程
---

c语言逆向的思路：一块内容引出的C语言。
一切都是从内存出发，然后探讨C语言的各种知识。

> 今天我们要分析的helloWorld.exe程序（其中包括四段程序，也就是四个函数）中的某个函数执行过程中的堆栈变化
exe程序
链接：https://pan.baidu.com/s/1ZXcCzmjk7vjz2DMICTH79g 
提取码：63su 

函数所在的内存地址：`0x00401168`
# 准备
1、打开exe文件，程序当前的执行位置不是`0x00401168`，
2、`ctrl + G`,输入`0x00401168`,就跳到了目的地，在此设置断点。
3、然后点击 运行 ，程序运行到`0x00401168` 就会停下。
堆栈分析从此开始


# 记录初始状态
![image.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/422094-f04d2e9a646fe509.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
我们先记录下此时堆栈的状态。
ESP:0012FF34
EBP:0012FF80
![记录初始状态、入栈](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/422094-472df6699ddb25b5.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

# 入栈参数
PUSH 2
PUSH 1
push操作的时候，只有堆栈的栈顶在发生变化，其他的不变（EIP当然变，每条指令都会变）
效果图如上

# call 调用
> 根据上一节我们学习的，call指令影响EIP和ESP。

到call指令这一行，我们不能摁F8了，不然这个函数调用直接就完成了。我们分析就时在这个函数调用中，内存的堆栈变化。
这里我们要摁F7
![](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/422094-8e12c9a32320a3f2.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
ESP指向栈顶中存储的值其实就是地址：`0x401171`了。
`0x401171`时怎么来的？
call指令所在的地址，加上指令的长度。

> 从这里也可以看出，我们说函数的返回地址，说的就是call指令调用时，往栈中压入的值，就是函数执行结束后的返回地址。

此时的JMP指令，不影响堆栈，我们直接摁ENTER跳到有用的指令处。
![](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/422094-c43d9c12347d3375.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
![call调用、push EBP](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/422094-1fa65166fbcf43e3.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)


# PUSH EBP
把`栈底`压入到了堆栈中

# MOV EBP，ESP
![image.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/422094-3b9b35ac7051ce7f.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

# SUB ESP,40
![image.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/422094-dfad69dce0316cc9.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

# 保存现场
PUSH EBX，ESI，EDI
![](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/422094-5a4501bee715de04.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

# LEA EDI,DWORD PTR SS:[EBP-40]

![image.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/422094-0137f9f60c2ac197.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

# 填充缓冲区
![](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/422094-c94664883e9794e7.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

# 处理最初push进的参数
其实这两行指令才是这个函数的最重要的指令，其他的基本上都是辅助指令。
![image.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/422094-a273415ec70ffb30.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)


# 恢复现场
![image.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/422094-34edc3db62747192.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

# 恢复堆栈： MOV ESP,EBP
![](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/422094-7d0e1eae80855fcd.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
![image.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/422094-8bf0532d92b404bc.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
# 栈底恢复原始值：POP EBP
![image.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/422094-461921a24e265a09.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
注意此时，栈顶的位置还没有到原始值
#  RET
RET指令后跳转到ADD ESP,8，
栈顶向下偏移8，就恢复了栈顶最初的位置
![image.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/422094-7131ab06163fca8b.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
![image.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/422094-a0bd1b19aa609920.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
在这个例子中，在函数调用的外面，恢复原始的堆栈的初始状态（堆栈平衡），这就是外平衡了

# 总结
分析完内存堆栈变化，我们大概知道这个函数的功能就是计算两个数的加法，并且知道它时怎么加的。这就是逆向。
